假料惑眾的背後 - 李碧華

假料惑眾的背後 - 李碧華

作者提供圖片

搶呀搶呀！最後一包了，到別家又再搶過！

港人瘋搶口罩消毒藥水紙巾搓手液……已累死了，此日又瘋搶廁紙，還有紙巾、米、即食麵、罐頭、衞生巾、避孕套……民生必需品，平日不覺短缺，只道是尋常，忽被搶購一空，蔚為奇觀。

我們一早收到訊息，不大相信，還有就是肯定搶不過，無謂擠逼。終於踢爆是假消息了，到超市巡視一下，早已空洞空虛又空寂。貨架空空如一眾狗官庸官的腦袋，也如林鄭毒娥的良心，相當應景。

港人何以為一些假消息便焦慮惶恐？皆因口罩一役令大家對心腸陰毒滿嘴謊言的白卡娥信心完全崩潰，眼見她對醫護犧牲前途罷工救港，仍不肯全面封關堵截病毒，便知其仇恨、報復、對着幹之意志是冇藥醫的，反人類、非人性、精神病！

至於假料惑眾之源，可能：

（一）故意令港人疲於奔命，忘記了CSI口罩不可告人之去向，無暇抗議假封關真播毒劣策。

（二）「有心人」挑撥，陰招令香港愈亂愈好，伺機翻閹復辟。

（三）見超市A大受歡迎，超市B施計促銷搶生意。

（四）毒娥在強制檢疫14天之兩日多前，製造混亂「轉移視線」，讓大量自私病者把握時間衝關來港、他逃，或侵佔醫療資源。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com